環保團體轟商場冷氣開到盡 最低僅19.8℃

香港不少商場一直被批評冷氣溫度過低問題，環境儼如深秋。環保觸覺為商場冷氣溫度進行調查，結果發現有商場內的平均溫度只有攝氏廿一點二度，其中一個量度點更錄得只有十九點八度，遠低於政府及環保團體倡議的廿五點五度。商場為吸引顧客，將冷氣開到盡，變成能源大嘥鬼。

環保觸覺於七至八月期間，抽樣十間進行商場冷氣溫度調查，結果發現十間商場平均溫度只有廿二點八度，其中九間溫度低於廿四度，低於環境局訂立的《室內溫度節能約章》建議的廿四至廿六度。而平均溫度最凍的商場為位於黃大仙「現崇山商場」，只有廿一點七度；而單一量度點最低溫度的則是只有十九點八度，位於元朗的「形點」。

66%認為舒適溫度24℃或以下

團體又向四百多名市民進行問卷調查，結果發現近六成市民認為商場溫度舒適，而有六成六市民認為商場最舒適的溫度是廿四度或以下，有四成二市民認為商場的室內溫度會影響消費意欲。有八成三市民認為今年夏天較五年前的夏天為熱，而有六成一市民對《室內溫度節能約章》表示不認識。
環保觸覺研究主任麥志杰希望學術界和環保團體，就商場改善通風以減少耗能，而且環保觸覺亦會向環境局反映調查結果以及意見，要求當局加強推廣及監察《室內溫度節能約章》。

有六成受訪者覺得舒適你做乜要搞人？

Funding

屌你老母

私人商場理撚得你
整到好似地鐵咁企係到都出汗咪無人黎

佢自己office凍撚過商場 重好意思屌人？

環保撚真係on9 到震
25.5度
行2步都出汗

佢係出風位度?

25.5 度？
on 撚柒 9

係咪咁多人去過佢哋office個個post都見一次

環你老母保 仆街死啦環保團體

其實環保撚同耶撚係一樣
都係講一套做一套

25.5度舒服講緊坐喺度做嘢冇郁成粒鐘先舒服
商場啲人又多又行緊又成日開門閂門
點keep 25.5度 況且要低啲先舒服

不如全世界都25.5度
不過體感溫度肯定去到30度

又回帶

25.5
屋企開 24 都唔夠

屌你老母呀

我番工個商場熱撚到

仲同我講較高佢我真係立即屌佢老母

平時去到12度天氣我先覺得舒服 19.8度都好意思講

班環保撚識唔識hvac system點運作

我記得以前地理堂教,呢D商場開得冷氣越猛越多折頭,好似係

環保從來唔係問題，但而家好多環保撚都過哂火

地鐵俾佢地搞到冷氣開左同冇開一樣

環保狗根本係收左財團錢嘅仆街冚家產...旨在幫啲大財團增加收入同利益...

屌佢老母，鰂魚涌 又熱又焗到抖唔到氣， 慘撚過露天，佢冷氣風位 連風都冇滴

夏天一到呢d含家剷實出黎

其實25.5 度熱到仆街

而家6成人覺得舒適，係咪4成人覺得太熱

連登仔：天氣終於轉涼了

地鐵其實好撚熱 完全好似冇開咁 定一話根本冇開

屌你老母啊環保團體

地鐵焗死

何謂環保...做咁多無謂調查就真係唔環保, 浪費資源

onlun799

冷 ？遑撚度冷 ？？

低到17,18度先叫得做冷氣！！

啲試身室同試完嘅衫有幾撚臭佢知唔知 ？？

係咪係風口度 [black][/black]

屌你老母你班環保撚入毒氣室啦

熱到隻狗咁
地鐵食撚屎

假環保煩

膠袋強制用再生物料末？

環保撚又黎搞香港

商場冷氣究竟漸碳排放幾多

計我話死撚咗去最環保
環保撚幾時一齊集體自殺????

環保撚唔屌人開暖爐

用枝槍射埋去啲風口位度得9度添啊

25.5不如唔好開

養大你班環保撚仲撚嘥啦

D環保西好on9

夠膽既唔好開冷氣

做個真男人吧啦

把口就話保育 實則

屋企set開21~22
25.5不如唔好開

點解唔轟下大學啲lecture theatre同圖書館？

電費係商場比嘅

環團嘈乜撚

叫啲環團做下夜更保安

熱撚到你戇鳩鳩呀

就係班仆街係咁係到吠

搞到啲商場冷氣都冇以前咁爽

行兩行都出晒水

仲有堆射燈，天然採光又會熱啲。

同設計有關，當年係同通風係統連埋，所以站啲冷氣都係唔通出街，由列車係隧道產生的風去換氣。

而且好多商場用玻璃幕牆
唔開大冷氣入面都中暑死

入商場好似入雪房咁，有時會走返出街過下「熱河」

玻璃牆採天然光真係最反智既事 為咗慳電燈嗰丁dur電，搞到要開大冷氣對抗太陽光既熱力，仲嘥電咗

環保撚熄咗自己寫字樓部冷氣先講啦

不如攪下馬會先啦,開到勁爽冷氣,道門又長開

要環保，就唔好用冷氣！

環保團體個office開幾多度

約你老母個章

支持個班撚樣唔知咩人黎

屌你老母仲25.5度咁撚on9？正苦部門班撚樣做到先講啦

政府班人都唔做野 長期靜止狀態

25.5度梗係得啦

返政府office真係開25.5度覺得自己就快窒息

冇乜人會應你呢句

不過我支持開冷氣,環保應該由減少垃圾開始

25.5真係開黎把撚

佢有冇度過實際體感溫度架

夏天開25.5度咁開黎把撚呀？
出面街行到身水身汗緊係入商場涼冷氣啦

仆你個街. 巴士而家SET 做24.5度.
一到夏天臭 L 到仆街.

紅磡站去天橋果條路夏天唔開冷氣,冬天反而開

有無人覺得超市賣凍肉大大個雪櫃個area先舒服
成日熱就去希慎地下一入超市賣凍肉果到

提倡人使用公共交通工具
唔提倡人用公共冷氣

關咩事

可以落簾㗎嘛

身體應該虛到吹2下風就死

咁用玻璃幕牆個意義喺邊？

收皮啦

25度人頂到部電腦頂唔到

最on9係有d商場引入果堆冷風機， 要入水再用扇葉吹出黎果隻
冇撚用大部份冇人入水， 同埋個水箱細菌實多到hihi , 根本係垃圾設備

一句講晒
英國車廂世界第一
嘈啲唔緊要，夏天夠通風又冷氣強勁先正常
大陸車廂

其實真係凍咗啲

21、22就fit

夏天咁樣一凍一熱成日感冒

個到真係有34度

虧就著衫啦仆街

開左冷氣都仲覺得熱先係嘥呀屌你老母

商場唔涼去黎把撚呀

環保撚係咪個個屋企都唔裝冷氣

環保撚咁多爹 返去鑽木取火丫笨

商場25.5度不如咪撚開啦

反而戲院成日都好撚凍

佢地死晒味夠環保囉

廢

可能關事，回風sensor detect到回風夠25.5度就減少制冷/停止制冷，但商場咁大地方可能根本吹唔凍，惡性循環下成個場熱到仆街

以上尻up

16度我先覺得舒服

環保撚真係應該死晒去

先人發明咁多做福人群既功具佢地就想返原始生活

利申:港鐵字撚熱呀